{
  "cache_date": "2025-11-01T10:07:00.906806",
  "data": [
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            3,
            27
          ]
        ],
        "date-time": "2025-03-27T07:46:35Z",
        "timestamp": 1743061595391,
        "version": "3.40.3"
      },
      "publisher-location": "Berkeley, CA",
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Apress",
      "isbn-type": [
        {
          "type": "print",
          "value": "9798868808401"
        },
        {
          "type": "electronic",
          "value": "9798868808418"
        }
      ],
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2024,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2024-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1704067200000
          },
          "content-version": "tdm",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://www.springernature.com/gp/researchers/text-and-data-mining"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2024,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2024-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1704067200000
          },
          "content-version": "vor",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://www.springernature.com/gp/researchers/text-and-data-mining"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [
          "link.springer.com"
        ],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            2024
          ]
        ]
      },
      "DOI": "10.1007/979-8-8688-0841-8_5",
      "type": "book-chapter",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            11,
            9
          ]
        ],
        "date-time": "2024-11-09T11:38:58Z",
        "timestamp": 1731152338000
      },
      "page": "87-103",
      "update-policy": "https://doi.org/10.1007/springer_crossmark_policy",
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Vibrant Culture"
      ],
      "prefix": "10.1007",
      "author": [
        {
          "given": "David J.",
          "family": "Asher",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "297",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            11,
            10
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "Mastering the Complex World of Software Management"
      ],
      "language": "en",
      "link": [
        {
          "URL": "https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/979-8-8688-0841-8_5",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            11,
            9
          ]
        ],
        "date-time": "2024-11-09T12:15:21Z",
        "timestamp": 1731154521000
      },
      "score": 21.408682,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://link.springer.com/10.1007/979-8-8688-0841-8_5"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2024
          ]
        ]
      },
      "ISBN": [
        "9798868808401",
        "9798868808418"
      ],
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.1007/979-8-8688-0841-8_5",
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2024
          ]
        ]
      },
      "assertion": [
        {
          "value": "10 November 2024",
          "order": 1,
          "name": "first_online",
          "label": "First Online",
          "group": {
            "name": "ChapterHistory",
            "label": "Chapter History"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2022,
            3,
            31
          ]
        ],
        "date-time": "2022-03-31T17:52:49Z",
        "timestamp": 1648749169874
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Korean Society for Internet Information (KSII)",
      "issue": "8",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "KSII TIIS"
      ],
      "DOI": "10.3837/tiis.2016.08.027",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2017,
            1,
            9
          ]
        ],
        "date-time": "2017-01-09T02:43:42Z",
        "timestamp": 1483929822000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Software Climate Change and its Disruptive Weather: A Potential Shift from \u201cSoftware Engineering\u201d to Vibrant/Dynamic Softology"
      ],
      "prefix": "10.3837",
      "volume": "10",
      "member": "2174",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2016,
            8,
            31
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "KSII Transactions on Internet and Information Systems"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2017,
            1,
            9
          ]
        ],
        "date-time": "2017-01-09T02:43:48Z",
        "timestamp": 1483929828000
      },
      "score": 20.16839,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "http://itiis.org/digital-library/manuscript/1439"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2016,
            8,
            31
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "journal-issue": {
        "issue": "8",
        "published-online": {
          "date-parts": [
            [
              2016,
              8,
              31
            ]
          ]
        }
      },
      "URL": "https://doi.org/10.3837/tiis.2016.08.027",
      "ISSN": [
        "1976-7277"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "value": "1976-7277",
          "type": "electronic"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2016,
            8,
            31
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            6,
            19
          ]
        ],
        "date-time": "2025-06-19T04:20:45Z",
        "timestamp": 1750306845571,
        "version": "3.41.0"
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Association for Computing Machinery (ACM)",
      "issue": "2",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                1997,
                2,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "1997-02-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 854755200000
          },
          "content-version": "vor",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://www.acm.org/publications/policies/copyright_policy#Background"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [
          "dl.acm.org"
        ],
        "crossmark-restriction": true
      },
      "short-container-title": [
        "SIGPLAN Not."
      ],
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            1997,
            2
          ]
        ]
      },
      "DOI": "10.1145/251621.251629",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2005,
            11,
            14
          ]
        ],
        "date-time": "2005-11-14T18:08:27Z",
        "timestamp": 1131991707000
      },
      "page": "35-38",
      "update-policy": "https://doi.org/10.1145/crossmark-policy",
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "On diminishing the vibrant confusion in software metrics"
      ],
      "prefix": "10.1145",
      "volume": "32",
      "author": [
        {
          "given": "Lem O.",
          "family": "Ejiogu",
          "sequence": "first",
          "affiliation": [
            {
              "name": "Director of Software Engineering, SOFTMETRIX, INC., 2540 N. Kedzie, Chicago, Il"
            }
          ]
        }
      ],
      "member": "320",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            1997,
            2
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "ACM SIGPLAN Notices"
      ],
      "language": "en",
      "link": [
        {
          "URL": "https://dl.acm.org/doi/10.1145/251621.251629",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "text-mining"
        },
        {
          "URL": "https://dl.acm.org/doi/pdf/10.1145/251621.251629",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            6,
            18
          ]
        ],
        "date-time": "2025-06-18T08:10:11Z",
        "timestamp": 1750234211000
      },
      "score": 18.824598,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://dl.acm.org/doi/10.1145/251621.251629"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            1997,
            2
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "journal-issue": {
        "issue": "2",
        "published-print": {
          "date-parts": [
            [
              1997,
              2
            ]
          ]
        }
      },
      "alternative-id": [
        "10.1145/251621.251629"
      ],
      "URL": "https://doi.org/10.1145/251621.251629",
      "ISSN": [
        "0362-1340",
        "1558-1160"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "type": "print",
          "value": "0362-1340"
        },
        {
          "type": "electronic",
          "value": "1558-1160"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            1997,
            2
          ]
        ]
      },
      "assertion": [
        {
          "value": "1997-02-01",
          "order": 2,
          "name": "published",
          "label": "Published",
          "group": {
            "name": "publication_history",
            "label": "Publication History"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            7,
            30
          ]
        ],
        "date-time": "2025-07-30T15:07:24Z",
        "timestamp": 1753888044096,
        "version": "3.41.2"
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "FapUNIFESP (SciELO)",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "vor",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "am",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "tdm",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "Vibrant, Virtual Braz. Anthr."
      ],
      "DOI": "10.1590/1809-43412019v16e901",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2019,
            7,
            27
          ]
        ],
        "date-time": "2019-07-27T19:27:47Z",
        "timestamp": 1564255667000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "ERRATUM"
      ],
      "prefix": "10.1590",
      "volume": "16",
      "member": "530",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "Vibrant: Virtual Brazilian Anthropology"
      ],
      "link": [
        {
          "URL": "http://www.scielo.br/pdf/vb/v16/1809-4341-vb-16-e16901.pdf",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            2,
            7
          ]
        ],
        "date-time": "2020-02-07T21:57:37Z",
        "timestamp": 1581112657000
      },
      "score": 18.734177,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1809-43412019000100901&tlng=en"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "alternative-id": [
        "S1809-43412019000100901"
      ],
      "URL": "https://doi.org/10.1590/1809-43412019v16e901",
      "ISSN": [
        "1809-4341"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "type": "electronic",
          "value": "1809-4341"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "article-number": "e16901"
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            7,
            30
          ]
        ],
        "date-time": "2025-07-30T15:07:34Z",
        "timestamp": 1753888054421,
        "version": "3.41.2"
      },
      "reference-count": 1,
      "publisher": "FapUNIFESP (SciELO)",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2022,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2022-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1640995200000
          },
          "content-version": "vor",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2022,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2022-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1640995200000
          },
          "content-version": "am",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2022,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2022-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1640995200000
          },
          "content-version": "tdm",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "Vibrant, Virtual Braz. Anthr."
      ],
      "DOI": "10.1590/1809-43412022v19d708",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            2,
            17
          ]
        ],
        "date-time": "2023-02-17T13:10:32Z",
        "timestamp": 1676639432000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Vibrant Interview: Hyang Jin Jung in South Korea"
      ],
      "prefix": "10.1590",
      "volume": "19",
      "author": [
        {
          "ORCID": "https://orcid.org/0000-0002-6009-4913",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Hyang Jin",
          "family": "Jung",
          "sequence": "first",
          "affiliation": [
            {
              "name": "Seoul National University,  South Korea"
            }
          ]
        }
      ],
      "member": "530",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2022
          ]
        ]
      },
      "reference": [
        {
          "year": "2007",
          "series-title": "Learning to Be an Individual: Emotion and Person in an American Junior High School",
          "author": "JUNG Hyang Jin",
          "key": "ref1"
        }
      ],
      "container-title": [
        "Vibrant: Virtual Brazilian Anthropology"
      ],
      "link": [
        {
          "URL": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_pdf&pid=S1809-43412022000100708&tlng=en",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            2,
            17
          ]
        ],
        "date-time": "2023-02-17T13:10:32Z",
        "timestamp": 1676639432000
      },
      "score": 18.698908,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1809-43412022000100708&tlng=en"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2022
          ]
        ]
      },
      "references-count": 1,
      "alternative-id": [
        "S1809-43412022000100708"
      ],
      "URL": "https://doi.org/10.1590/1809-43412022v19d708",
      "ISSN": [
        "1809-4341"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "type": "electronic",
          "value": "1809-4341"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2022
          ]
        ]
      },
      "article-number": "e19708"
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2022,
            5,
            17
          ]
        ],
        "date-time": "2022-05-17T11:40:17Z",
        "timestamp": 1652787617355
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "De Gruyter Open",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2015,
                7,
                13
              ]
            ],
            "date-time": "2015-07-13T00:00:00Z",
            "timestamp": 1436745600000
          },
          "content-version": "unspecified",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://www.degruyter.com/dg/page/free-access-policy"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            2015,
            7,
            13
          ]
        ]
      },
      "DOI": "10.1515/9783110403732-012",
      "type": "book-chapter",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2015,
            7,
            27
          ]
        ],
        "date-time": "2015-07-27T16:20:29Z",
        "timestamp": 1438014029000
      },
      "page": "194-237",
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "10 Vibrant Venice: Designing with Vibrant Matter"
      ],
      "prefix": "10.1515",
      "member": "374",
      "container-title": [
        "Vibrant Architecture: Matter as a CoDesigner of Living Structures"
      ],
      "link": [
        {
          "URL": "https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/9783110403732-012/xml",
          "content-type": "application/xml",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "text-mining"
        },
        {
          "URL": "https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/9783110403732-012/pdf",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2022,
            5,
            17
          ]
        ],
        "date-time": "2022-05-17T11:20:07Z",
        "timestamp": 1652786407000
      },
      "score": 18.396364,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/9783110403732-012/html"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2015,
            7,
            13
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "alternative-id": [
        "10.1515/9783110403732-012",
        "10.1515/9783110403732"
      ],
      "URL": "https://doi.org/10.1515/9783110403732-012",
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2015,
            7,
            13
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2022,
            3,
            30
          ]
        ],
        "date-time": "2022-03-30T21:45:14Z",
        "timestamp": 1648676714629
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Academy and Industry Research Collaboration Center (AIRCC)",
      "issue": "1",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "IJSEA"
      ],
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            2012,
            1,
            31
          ]
        ]
      },
      "DOI": "10.5121/ijsea.2012.3108",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2012,
            2,
            13
          ]
        ],
        "date-time": "2012-02-13T04:39:42Z",
        "timestamp": 1329107982000
      },
      "page": "101-115",
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 1,
      "title": [
        "Availability Metrics for Cloud Vibrant Behaviour with Benchmarks Influence on Diverse Facets"
      ],
      "prefix": "10.5121",
      "volume": "3",
      "author": [
        {
          "given": "Gurdev",
          "family": "Singh",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "3062",
      "container-title": [
        "International Journal of Software Engineering &amp; Applications"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2012,
            2,
            13
          ]
        ],
        "date-time": "2012-02-13T04:40:10Z",
        "timestamp": 1329108010000
      },
      "score": 18.372831,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "http://www.airccse.org/journal/ijsea/papers/3112ijsea08.pdf"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2012,
            1,
            31
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "journal-issue": {
        "issue": "1",
        "published-print": {
          "date-parts": [
            [
              2012,
              1,
              31
            ]
          ]
        }
      },
      "URL": "https://doi.org/10.5121/ijsea.2012.3108",
      "ISSN": [
        "0976-2221"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "value": "0976-2221",
          "type": "print"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2012,
            1,
            31
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            7,
            30
          ]
        ],
        "date-time": "2025-07-30T15:08:41Z",
        "timestamp": 1753888121061,
        "version": "3.41.2"
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "FapUNIFESP (SciELO)",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "vor",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "am",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "tdm",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "Vibrant, Virtual Braz. Anthr."
      ],
      "DOI": "10.1590/1809-43412019v16e900",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2019,
            5,
            8
          ]
        ],
        "date-time": "2019-05-08T20:03:57Z",
        "timestamp": 1557345837000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "ERRATUM"
      ],
      "prefix": "10.1590",
      "volume": "16",
      "member": "530",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "Vibrant: Virtual Brazilian Anthropology"
      ],
      "link": [
        {
          "URL": "http://www.scielo.br/pdf/vb/v16/1809-4341-vb-16-e16900.pdf",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            2,
            7
          ]
        ],
        "date-time": "2020-02-07T21:56:33Z",
        "timestamp": 1581112593000
      },
      "score": 18.364197,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1809-43412019000100900&tlng=en"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "alternative-id": [
        "S1809-43412019000100900"
      ],
      "URL": "https://doi.org/10.1590/1809-43412019v16e900",
      "ISSN": [
        "1809-4341"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "type": "electronic",
          "value": "1809-4341"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "article-number": "e16900"
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            9,
            13
          ]
        ],
        "date-time": "2023-09-13T20:38:52Z",
        "timestamp": 1694637532619
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Bloomsbury Academic",
      "isbn-type": [
        {
          "value": "9781350149755",
          "type": "electronic"
        },
        {
          "value": "9781350149724",
          "type": "print"
        },
        {
          "value": "9781350149731",
          "type": "electronic"
        },
        {
          "value": "9781350149748",
          "type": "electronic"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            2022
          ]
        ]
      },
      "DOI": "10.5040/9781350149755.ch-003",
      "type": "book-chapter",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2022,
            1,
            21
          ]
        ],
        "date-time": "2022-01-21T16:34:21Z",
        "timestamp": 1642782861000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "The Vibrant Corpse"
      ],
      "prefix": "10.5040",
      "member": "2984",
      "container-title": [
        "Vibrant Death"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            9,
            12
          ]
        ],
        "date-time": "2023-09-12T05:27:42Z",
        "timestamp": 1694496462000
      },
      "score": 18.26105,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://www.bloomsburycollections.com/monograph-detail?docid=b-9781350149755&tocid=b-9781350149755-chapter3"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2022
          ]
        ]
      },
      "ISBN": [
        "9781350149755",
        "9781350149724",
        "9781350149731",
        "9781350149748"
      ],
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.5040/9781350149755.ch-003",
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2022
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            7,
            30
          ]
        ],
        "date-time": "2025-07-30T15:12:14Z",
        "timestamp": 1753888334850,
        "version": "3.41.2"
      },
      "reference-count": 46,
      "publisher": "FapUNIFESP (SciELO)",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "vor",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "am",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2019,
                1,
                1
              ]
            ],
            "date-time": "2019-01-01T00:00:00Z",
            "timestamp": 1546300800000
          },
          "content-version": "tdm",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "Vibrant, Virtual Braz. Anthr."
      ],
      "abstract": "<jats:p>Abstract In this article, I present the concept of \u2018patrimonial citizenship\u2019- based on my trajectory as an anthropologist working in the field of cultural heritage, articulating a conceptual repertoire with the field experiences, accumulated in my academic research well as the production of technical reports required by authorities managing patrimonial policies. I revisit James Holston\u2019s notion of insurgent citizenship and dialogue with anthropological approaches to cultural management. The notion of patrimonial citizenship is inspired by the concepts of insurgency and agency. In my analysis, the myth of the nation and its operability in affirming the hegemony of national culture are thought through the lens of cultural patrimony. I associate this with the idea of social action, or praxis, in which the adhesion or the resistance to and the negation of totalizing patrimonial policies frames the action of social and ethnic collectives modulated between the myth and anti-myth of the nation.</jats:p>",
      "DOI": "10.1590/1809-43412019v16a350",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2019,
            11,
            27
          ]
        ],
        "date-time": "2019-11-27T19:36:46Z",
        "timestamp": 1574883406000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Patrimonial Citizenship"
      ],
      "prefix": "10.1590",
      "volume": "16",
      "author": [
        {
          "ORCID": "https://orcid.org/0000-0003-3074-4927",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Manuel",
          "family": "Lima Filho",
          "sequence": "first",
          "affiliation": [
            {
              "name": "Universidade Federal de Goi\u00e1s,  Brazil"
            }
          ]
        }
      ],
      "member": "530",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "reference": [
        {
          "year": "1974",
          "series-title": "Kuwarip: mito e ritual no alto Xingu",
          "author": "AGOSTINHO Pedro",
          "key": "ref1"
        },
        {
          "year": "2002",
          "series-title": "Ind\u00fastria Cultural e Sociedade",
          "author": "ADORNO Thedor W.",
          "key": "ref2"
        },
        {
          "key": "ref3",
          "first-page": "9",
          "article-title": "Introdu\u00e7\u00e3o - Cultura e Cidadania",
          "volume": "24",
          "author": "ARANTES Ant\u00f4nio A.",
          "year": "1996",
          "journal-title": "Revista do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional"
        },
        {
          "year": "1997",
          "series-title": "Raz\u00f5es Pr\u00e1ticas - sobre a teoria da a\u00e7\u00e3o",
          "author": "BOURDIEU Pierre",
          "key": "ref4"
        },
        {
          "year": "2000",
          "series-title": "O trabalho do Antrop\u00f3logo",
          "author": "CARDOSO DE OLIVEIRA R.",
          "key": "ref5"
        },
        {
          "key": "ref6",
          "article-title": "Metamorfoses das tradi\u00e7\u00f5es perform\u00e1ticas afro-brasileiras: de patrim\u00f4nio cultura a ind\u00fastria de entretenimento",
          "author": "CARVALHO J. J.",
          "year": "2004",
          "journal-title": "S\u00e9rie Antropol\u00f3gica"
        },
        {
          "key": "ref7",
          "series-title": "Rela\u00e7\u00f5es raciais e pol\u00edticas de patrim\u00f4nio",
          "first-page": "183",
          "volume-title": "Processos de patrimonializa\u00e7\u00e3o e internacionaliza\u00e7\u00e3o: algumas reflex\u00f5es iniciais sobre o caso da capoeira entre o nacional e o global",
          "author": "CASTRO M. B.",
          "year": "2016"
        },
        {
          "year": "2006",
          "series-title": "Cidade Cultural - o direito \u00e0 cultura",
          "author": "CHAU\u00cd Marilena",
          "key": "ref8"
        },
        {
          "key": "ref9",
          "series-title": "A Companion to Heritage Studies",
          "first-page": "337",
          "volume-title": "The Limits of Heritage: Corporate Interests and Cultural Rights on Resource Frontiers",
          "author": "COOMBE R. J.",
          "year": "2015"
        },
        {
          "key": "ref10",
          "series-title": "Mito e Linguagem Social",
          "first-page": "77",
          "volume-title": "Mito e antimito entre os Timbira",
          "author": "DaMATTA R.",
          "year": "1970"
        },
        {
          "key": "ref11",
          "series-title": "A casa e a Rua",
          "first-page": "71",
          "volume-title": "Cidadania, a quest\u00e3o da cidadania num universo relacional",
          "author": "DaMATTA R.",
          "year": "1991"
        },
        {
          "year": "2006",
          "series-title": "Panela de Barro Preto: a tradi\u00e7\u00e3o das paneleiras de Goiabeiras - Vit\u00f3ria-ES",
          "author": "DIAS Carla",
          "key": "ref12"
        },
        {
          "key": "ref13",
          "first-page": "72",
          "article-title": "As tribos Karaj\u00e1 do Araguaia (Goi\u00e1s)",
          "volume": "2",
          "author": "EHRENREICH Paul",
          "year": "1948",
          "journal-title": "Revista do Museu Paulista"
        },
        {
          "issue": "4",
          "key": "ref14",
          "doi-asserted-by": "crossref",
          "first-page": "962",
          "DOI": "10.1086/231294",
          "article-title": "What Is Agency?",
          "volume": "103",
          "author": "EMIRBAYER M.",
          "year": "1998",
          "journal-title": "American Journal of Sociology"
        },
        {
          "year": "1979",
          "series-title": "Microf\u00edsica do Poder",
          "author": "FOUCAULT Michel",
          "key": "ref15"
        },
        {
          "year": "2006",
          "series-title": "Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial e Povos Ind\u00edgenas",
          "author": "GALLOIS Dominique T.",
          "key": "ref16"
        },
        {
          "year": "2009",
          "series-title": "A Constitui\u00e7\u00e3o da Sociedade",
          "author": "GIDDENS Anthony",
          "key": "ref17"
        },
        {
          "year": "2007",
          "series-title": "Antropologia dos objetos: cole\u00e7\u00f5es, museus e patrim\u00f4nios",
          "author": "GON\u00c7ALVES Jos\u00e9 R. S.",
          "key": "ref18"
        },
        {
          "key": "ref19",
          "series-title": "Mem\u00f3ria e Patrim\u00f4nio: ensaios contemporaneous",
          "first-page": "25",
          "volume-title": "O patrim\u00f4nio como categoria de pensamento",
          "author": "GON\u00c7ALVES Jos\u00e9 R. S.",
          "year": "2009"
        },
        {
          "year": "2009",
          "series-title": "Insurgent Citizenship - disjunctions of Democracy and Modernity in Brazil",
          "author": "HOLSTON James",
          "key": "ref20"
        },
        {
          "year": "2001",
          "series-title": "O Desencanto do Oeste",
          "author": "LIMA FILHO Manuel F.",
          "key": "ref21"
        },
        {
          "issue": "2",
          "key": "ref22",
          "first-page": "605",
          "article-title": "Da mat\u00e9ria ao sujeito: inquieta\u00e7\u00e3o patrimonial brasileira",
          "volume": "52",
          "author": "LIMA FILHO Manuel F.",
          "year": "2009",
          "journal-title": "Revista de Antropologia"
        },
        {
          "key": "ref23",
          "series-title": "Antropologia e Patrim\u00f4nio Cultural: trajet\u00f3rias, conceitos e desafios",
          "first-page": "528",
          "volume-title": "Entre campos: cultura material, rela\u00e7\u00f5es sociais e patrim\u00f4nio cultural",
          "author": "LIMA FILHO Manuel F.",
          "year": "2012"
        },
        {
          "key": "ref24",
          "series-title": "Cultura Material e Arqueologia",
          "first-page": "12",
          "volume-title": "A casa, a santa e o rei: mem\u00f3rias afro-ouro-pretanas",
          "author": "LIMA FILHO Manuel F.",
          "year": "2013"
        },
        {
          "key": "ref25",
          "series-title": "Nas trilhas das Rotx\u00f2\u00f2 Karaj\u00e1",
          "first-page": "49",
          "author": "LIMA FILHO Manuel F.",
          "year": "2015"
        },
        {
          "key": "ref26",
          "series-title": "Os Atores do Desenvolvimento Rural: perspectivas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas sociais",
          "first-page": "21",
          "volume-title": "Heterogeneidade, ator e estrutura: para a reconstitui\u00e7\u00e3o do conceito de estrutura",
          "author": "LONG N.",
          "year": "2011"
        },
        {
          "issue": "3",
          "key": "ref27",
          "doi-asserted-by": "crossref",
          "first-page": "607",
          "DOI": "10.1590/S0104-93132011000300005",
          "article-title": "A \u2018arma da cultura\u2019 e os \u2018universalismos parciais\u2019",
          "volume": "17",
          "author": "MAFRA Clara",
          "year": "2011",
          "journal-title": "Mana"
        },
        {
          "year": "1950",
          "series-title": "Citizenship and Social Class",
          "author": "MARSHALL T.H.",
          "key": "ref28"
        },
        {
          "year": "2007",
          "series-title": "Baianas do Acaraj\u00e9: A uniformiza\u00e7\u00e3o do t\u00edpico em uma tradi\u00e7\u00e3o culin\u00e1ria afro-brasileira",
          "author": "MARTINI G. T.",
          "key": "ref29"
        },
        {
          "year": "2016",
          "series-title": "Mito e hist\u00f3ria",
          "author": "MELATTI Julio C.",
          "key": "ref30"
        },
        {
          "key": "ref31",
          "series-title": "Sociologia: conceitos-chave",
          "first-page": "41",
          "volume-title": "Cidadania",
          "author": "MORRIS Lydia",
          "year": "2010"
        },
        {
          "year": "2006",
          "series-title": "O Brasil no Discurso da Antropologia Nacional",
          "author": "PECHINCHA M\u00f4nica",
          "key": "ref32"
        },
        {
          "year": "2004",
          "series-title": "Ile Omolu Oxum - cantigas e toques para os Orix\u00e1s. (CD de cantigas sagradas afro-brasileiras)",
          "author": "PEREIRA E.",
          "key": "ref33"
        },
        {
          "key": "ref34",
          "series-title": "Museus, Etnografias e Atores Sociais",
          "first-page": "215",
          "volume-title": "Notas sobre representa\u00e7\u00e3o fonogr\u00e1fica, ritual de grava\u00e7\u00e3o e tradi\u00e7\u00e3o musical",
          "author": "PEREIRA Edmundo",
          "year": "2016"
        },
        {
          "key": "ref35",
          "series-title": "Enciclop\u00e9dia Einaudi - Mem\u00f3ria-Hist\u00f3ria",
          "first-page": "51",
          "volume-title": "Cole\u00e7\u00e3o",
          "volume": "1",
          "author": "POMIAN Krzysztof",
          "year": "1997"
        },
        {
          "key": "ref36",
          "series-title": "Latino Cultural Citizenship: claiming identity, space, and right",
          "first-page": "27",
          "volume-title": "Cultural citizenship, Inequality, and Multiculturalism",
          "author": "ROSALDO Renato",
          "year": "1997"
        },
        {
          "year": "1990",
          "series-title": "Ilhas de Hist\u00f3ria",
          "author": "SAHLINS Marshall",
          "key": "ref37"
        },
        {
          "year": "2003",
          "series-title": "Cultura e Raz\u00e3o Pr\u00e1tica",
          "author": "SAHLINS Marshall",
          "key": "ref38"
        },
        {
          "key": "ref39",
          "series-title": "Ritxoko",
          "first-page": "7",
          "volume-title": "Introdu\u00e7\u00e3o",
          "author": "SILVA Telma C.",
          "year": "2015"
        },
        {
          "year": "2015",
          "series-title": "Entre o Rec\u00f4ncavo e o Sert\u00e3o da Bahia: ideologia do patrim\u00f4nio e sambas de roda",
          "author": "SILVEIRA Marcus B.",
          "key": "ref40"
        },
        {
          "key": "ref41",
          "series-title": "Sociologia: conceitos-chave",
          "first-page": "13",
          "volume-title": "A\u00e7\u00e3o Social-Ag\u00eancia",
          "author": "STONES Rob",
          "year": "2010"
        },
        {
          "year": "2006",
          "series-title": "G\u00eanero da D\u00e1diva: problemas com as mulheres e problemas com a sociedade na Melan\u00e9sia",
          "author": "STRATHERN Marilyn",
          "key": "ref42"
        },
        {
          "year": "2012",
          "series-title": "Pode o Subalterno Falar?",
          "author": "SPIVAK C. Gayatri",
          "key": "ref43"
        },
        {
          "key": "ref44",
          "series-title": "Dicion\u00e1rio de Ci\u00eancias Sociais",
          "first-page": "177",
          "volume-title": "Cidadania",
          "author": "SVARLIEN Oscar",
          "year": "1987"
        },
        {
          "year": "2006",
          "series-title": "A Conveni\u00eancia da Cultura, Usos da Cultura na Era Global",
          "author": "Y\u00daDICE George",
          "key": "ref45"
        },
        {
          "year": "1979",
          "series-title": "Ensaios de Sociologia",
          "author": "WEBER M.",
          "key": "ref46"
        }
      ],
      "container-title": [
        "Vibrant: Virtual Brazilian Anthropology"
      ],
      "link": [
        {
          "URL": "http://www.scielo.br/pdf/vb/v16/1809-4341-vb-16-e16350.pdf",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            7,
            31
          ]
        ],
        "date-time": "2020-07-31T16:31:36Z",
        "timestamp": 1596213096000
      },
      "score": 18.065119,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1809-43412019000100350&tlng=en"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "references-count": 46,
      "alternative-id": [
        "S1809-43412019000100350"
      ],
      "URL": "https://doi.org/10.1590/1809-43412019v16a350",
      "ISSN": [
        "1809-4341"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "type": "electronic",
          "value": "1809-4341"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2019
          ]
        ]
      },
      "article-number": "e16350"
    }
  ]
}